流亡民主派初選參選人聲明

流亡民主派初選參選人聲明
Statement from Primaries Candidates in exile
(please scroll down for English)

針對今天（6/01）香港警方對2020年立法會選舉民主派初選的大搜捕，我們表示極度憤慨和強烈譴責政權一切的政治檢控。今次打壓再一次證明了香港的一國兩制在中共威權下的淪喪，完全無視初選背後有60萬名香港人的民意支持。今次大拘捕近乎涵蓋整個光譜的民主派人物，可以堪稱是香港史上最大規模的打壓。明顯地，政權希望消滅香港所有的異見聲音，將整個民主派陣營連根拔起，並以國安法寬鬆的入罪準則製造白色恐怖。

今次事件亦是首次沒有持有香港護照的外國公民被捕，大濫捕的名單上包括了一名美藉律師。由此可見，在國安法下不但香港居民的人身安全無法被保障，外國公民亦面對同樣的威脅。外國政府有必要重新審視香港的實際情況已經與中國無異。

我們呼籲各國政府馬上採取實際行動包括但不限於制裁需要為此負責的官員和暫緩與中國落實任何經濟共同協議。同一時間，我們亦要求政權馬上釋放所有參與民主派選舉的政治人物。我們相信從來真正破壞政府管治威信和癱瘓政府的只有政權本身，只有政權妥善回應民意，人民才會停止反抗。

最後，我們承諾會利用我們在海外的空間持續地發聲，讓世界知道中共如何破壞香港自治，製造白色恐怖，使各國領袖認清中共獨裁的真面目。

羅冠聰 許智峯 張崑陽

Statement from Primaries Candidates in exile

We are enraged by the 6th Jan mass arrest against participants of the 2020 LegCo democratic primaries. Such blatant political prosecution must be condemned. This had yet again proven how the National Security Legislation tramples upon One Country Two Systems. The indiscriminate arrest concerns political figures from all sides of the spectrum. The unprecedented scale indicates how the Communist government had decided to purge the democratic camp, silencing all dissent. White terror stems from the ambiguity of the law, it threatens all 600,000 Hongkongers who had cast their vote.

This is the first time a non-Hong Kong Permanent resident had been arrested. An American human rights lawyer had been arrested. Both Hong Kongers and foreign residents are equally threatened by the draconian law. Foreign governments must reconsider whether Hong Kong should be treated differently from China.

We urge our government to deploy, including but not limited to sanctions over officials responsible for the violations of human rights and to hit the brakes for any investment agreement under way. Meanwhile we urge the government to release all arrestees. We staunchly believe that the only entity who could undermine the governance is the government itself. Only if the demands are channelled and addressed properly, would the people stop resisting.

As activists in exile, we are committed to voicing out and raising international awareness. How China jeopardises the autonomy of Hong Kong under white terror must be continuously brought to attention. Leaders of the free world must recognise the ambition and the despotic nature of the Chinese Communist Party.

Nathan Law Ted Hui Sunny Cheung

推

Pish

請求國際派兵接管香港